（突發）Twitter刪除特朗普競選團隊片段指涉侵權

【Now新聞台】美國總統特朗普競選團隊，早前在社交網站Twitter發布一段影片，哀悼黑人男子弗洛伊德，及譴責全國示威衝突，但其後遭Twitter刪除，指影片中有圖片侵權。

這段是被Twitter刪除的片段，長三分多，旁白內容是特朗普在弗洛伊德被警員壓頸致死後，發表的講話節錄，片段起初先對弗洛伊德表示哀悼，其後提到事件觸發的連串示威及衝突，他批評街頭暴亂及搶掠商舖等，是激進左翼分子反法西斯組織所為，又讚揚執法人員都是忠誠的公務員。

片段由特朗普的競選團隊周三發布，推文指他們正為建立一個更加公平的社會而努力，強調要建設而非破壞，國家需要國結一致。

不過片段所用的圖片及影片沒有標明出處，翌日便被Twitter刪除。

Twitter其後回覆美國傳媒查詢，表示片段中有至少一張圖片，遭版權持有人舉報，但未有交代是哪張圖片。特朗普的競選活動發言人批評，Twitter的內容驗證及處理版權問題的手法反覆無常，只憑自己心意更改遊戲規則。

特朗普上任總統以來，一向熱衷使用Twitter攻擊政敵和媒體，上月底他發推文，質疑郵寄選票會導致選舉舞弊，Twitter隨後在該則推文加上標籤，提示用戶要核查事實，暗示內容有誤導成分，結果引起特朗普強烈不滿，更加簽署行政命令，威脅收緊對社交媒體的管制。

Source:

嘩屌左膠明目張膽反侵，干預選舉，侵侵好心做嘢啦

唔係5月中先話有個支那人入左去做高層咩

Twtr又準備直插到地核

查李飛飛啦屌

咁都唔叛國罪拉曬佢地

應該取消李飛飛嘅美國國籍
必要時要將呢種叛國行為判處死刑

冇錯，根本係呢個女人搞緊鬼

法庭一早判咗私人公司想點就點啦

支那人周圍滲透

制裁啦

一早要

推

依家社交媒體公司嘅一舉一動，簡直就係違反美國憲法第一修正案所列明嘅權利

第一次睇到原圖

絕對係

應該係呢條
好正喎

推到制裁李飛飛